%% This is file `thwaufgaben.sty',
%%
%=== identification ==========================================================
\newcommand{\@thwaufgaben@version}{0.04}
\newcommand{\@thwaufgaben@date}{2011/12/27}
%%--log
%% 2011/05/31: put \noindent in front \textbf{L\"osung .....}
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{thwaufgaben}[\@thwaufgaben@date\space version \@thwaufgaben@version]
%\typeout{--> thwaufgaben \@thwaufgaben@date\space version \@thwaufgaben@version}
\ProvidesPackage{thwaufgaben}
%=== initial code ============================================================
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{kvoptions}
\RequirePackage{versions}

\newcounter{blattnr}
\newcounter{afgnr}
\setcounter{afgnr}{0}

%\newboolean{aufgabenflag}
%=== declaration of options ==================================================
% could use \PassOptionsToPackage: 
\DeclareStringOption[1]{blattnr}
\DeclareBoolOption{loesung} % default ist false
\DeclareBoolOption{korrektur} % default ist false
%
% code for unknown options: code can refer to \CurrentOption
% \DeclareOption*{code}
%=== execution of options ====================================================
% set some defaults
%\ExecuteOptions{foobar}
% process the options given to \usepackage
% in the order of the  \DeclareOption{}{}s
\ProcessKeyvalOptions*
% in the order given to \usepackage
%\ProcessOptions*
%=== package loading =========================================================
%\RequirePackage{foo}
%=== main code ===============================================================
\setcounter{blattnr}{\thwaufgaben@blattnr}

% \newenvironment{aufgabe}[1][X]%
% {%
%   \refstepcounter{afgnr}%
%   \def\optarg{#1}%
%   \def\@thweins{1}
%   \if\optarg X
%   \noindent\textbf{Aufgabe \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr}}%
%   \else
%   \noindent\textbf{Aufgabe \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr} \quad (#1 Punkt\ifx\@thweins\optarg\relax\else e\fi)}%
%   \fi 
%   \par\noindent\ignorespaces
% }%
% {%
%   \par\vspace*{\baselineskip}%
% }%

\RequirePackage{xparse}

\DeclareDocumentEnvironment{aufgabe}{o o}{%
  \refstepcounter{afgnr}
  \noindent\textbf{Aufgabe \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr}}%
  \IfValueTF{#1} {
      \def\optarg{#1}%
      \def\@thweins{1}
    \quad \textbf{(#1 Punkt\ifx\@thweins\optarg\relax\else e\fi)}}{}%
  \IfValueTF{#2} { \hfill \textbf{[nicht #2]}}{}%
  \par\noindent\ignorespaces
}{\par\vspace*{\baselineskip}}


\newenvironment{extraaufgabe}[1][X]%
{%
  \refstepcounter{afgnr}%
  \def\optarg{#1}%
  \def\@thweins{1}
  \if\optarg X
  \noindent\textbf{*aufgabe \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr}}%
  \else
  \noindent\textbf{*Aufgabe \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr} \quad (#1 Extrapunkt\ifx\@thweins\optarg\relax\else e\fi)}%
  \fi 
  \par\noindent\ignorespaces
}%
{%
  \par\vspace*{\baselineskip}%
}%
\newenvironment{exercise}[1][X]%
{%
  \refstepcounter{afgnr}
  \def\optarg{#1}
  \if\optarg X
  \noindent\textbf{Exercise \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr}}
  \else
  \noindent\textbf{Exercise \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr} \quad (#1 Points)}
  \fi 
  \par\noindent
}%
{%
  \par\vspace*{\baselineskip}%
}%
\def\afgref#1{\arabic{blattnr}.\ref{#1}}
\newenvironment{staruebungsaufgabe}[1][X]%
{%
  \refstepcounter{afgnr}
  \def\optarg{#1}
  \if\optarg X
  \noindent\textbf{* Aufgabe \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr}}
  \else
  \noindent\textbf{* Aufgabe \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr} \quad (#1 Punkte)}
  \fi 
  \par\noindent
}%
{%
  \par\vspace*{\baselineskip}%
}%


\ifthenelse{\boolean{thwaufgaben@loesung}}%
  {\gdef\addendumloesung{Lösungsvorschläge }\markversion{loesung}\markversion{solution}}%
  {\gdef\addendumloesung{}\excludeversion{loesung}\excludeversion{solution}}

\renewcommand\beginmarkversion{%
  \ifthenelse{\equal{\@currenvir}{loesung}}{\par\noindent\textbf{L\"osung \arabic{blattnr}.\arabic{afgnr}}\nopagebreak\par\unskip\noindent}{}%
  \ifthenelse{\equal{\@currenvir}{korrektur}}{\par\noindent\textbf{Korrektur: }}{}%
}%
\renewcommand\endmarkversion{%
  \ifthenelse{\equal{\@currenvir}{loesung}}{\par\vspace*{\baselineskip}}{}%
  \ifthenelse{\equal{\@currenvir}{korrektur}}{\par}{}%
}%


\ifthenelse{\boolean{thwaufgaben@korrektur}}%
  {\markversion{korrektur}}%
  {\excludeversion{korrektur}}%


\newcommand{\thwaufgabendeckblatt}{
  \Large
  % \setlength{\TPHorizModule}{1mm}
  \begin{textblock*}{20mm}(2mm,4mm)
    \begin{picture}(10,10)
      \thicklines
      \put(0,0){\line(1,1){8.5}}
      \put(0,0){\circle*{1}}
      \put(8.5,8.5){\circle*{1}}
    \end{picture}
  \end{textblock*}

  \begin{center}
    \bfseries\LARGE
    Grundbegriffe der Informatik \\
    Aufgabenblatt \arabic{blattnr} 
  \end{center}

  \begin{tabular}{@{}ll}
    Matr.nr.: & \mybox{70mm}{\hfill\vrule\hfill\vrule\hfill\vrule\hfill\vrule\hfill\vrule\hfill\vrule\hfill} \\[4mm]
    Nachname: & \mybox{70mm}{ } \\[4mm]
    Vorname:  & \mybox{70mm}{ } \\[4mm]
    Tutorium: 
    & Nr. \fbox{\hbox to 14ex{\vrule width 0pt height 2ex depth 12ex \hss}}
    \begin{tabular}[t]{l}
      Name des Tutors: \\[3mm]
      \mybox{62mm}{\vrule width 0pt height 25.5mm }
    \end{tabular}
    \\[12ex]
    Ausgabe:  & \ausgabetermin \\[4mm]
    Abgabe:   & \abgabetermin, 12:30 Uhr \\
    & im GBI-Briefkasten im Untergeschoss \\
    & von Gebäude 50.34
  \end{tabular}

  \vfill

  \noindent
  {\large
    Lösungen werden nur korrigiert, wenn sie
    \begin{itemize}[nosep]
    \item rechtzeitig,
    \item in Ihrer eigenen Handschrift,
    \item mit dieser Seite als Deckblatt und
    \item in der oberen \textbf{linken} Ecke zusammengeheftet
    \end{itemize}
    abgegeben werden.
  } \vfill

  \vrule height 0.4pt width \textwidth


  \begin{tabular}{@{}lcc}
    \multicolumn{2}{@{}l}{\textit{Vom Tutor auszufüllen:}}\\[2mm]
    erreichte Punkte \\[2mm]
    Blatt \arabic{blattnr}: & \mybox{50mm}{\hfill / \punkteblatt\ }        & \quad (Physik: \punkteblattphysik) \\[2mm]
    Blätter 1 -- \arabic{blattnr}: & \mybox{50mm}{\hfill / \punktetotal\ } & \quad (Physik: \punktetotalphysik) \\[4mm]
  \end{tabular}

  \vrule height 0.4pt width \textwidth


  \clearpage
  \setlength{\fboxsep}{1mm}
  \normalsize
  \rmfamily
}


\endinput
%%
%% End of file `thwaufgaben.sty'.
